［新黃店］傅佩嘉開新店請返舊伙記

傅珮嘉（Maggie）同台灣籍丈夫Steven一直都有搞飲食業，本來佢哋同partner喺香港開嘅台菜食店都有聲有色，秋生、宗堯甚至食家蔡瀾都有讚，但之後Maggie同partner發生咗一啲事，到今年7月Maggie忍無可忍，喺fb發文同三星劃清界線，「無法接受四年來付出的努力心血遭受不公允不尊重對待，在深受傷害下，現嚴正聲明，三星台菜食堂與本人再無關係。」

過去半年，Maggie有音樂創作，亦有重新部署工作，佢返咗台灣，早排又回港，原來佢同先生決定再搞台菜小店「尚青商號」。位於灣仔嘅「尚青」喺一個星期前已經試業，招牌菜有台灣地道嘅牛肉麵、牛燥飯、香菇瓜仔肉飯、麻辣鴨血煲同各式台灣特飲，另外有Maggie design嘅老虎畫像環保袋等，由食品、貨品到店舖裝潢都充滿文青風。

疫下開店，又限聚令，呢段時間開舖係難上加難，但Maggie夫婦喜歡搞台式飲食，同埋仲有一個原因，係因為Steven好想請番舊店一班被炒嘅伙記，Maggie同阿囧傾開時就話，「老公一直希望請返之前啲同事，發生咗太多嘢啦，但覺得唔需要解釋太多，佢係一個好錫同事嘅人，當時離開（舊店）退股，佢認為最實際就係將來請返一齊打拼嘅同事，而今時今日佢真係做得到。」再開食肆，係向難關挑戰，Maggie同Steven要咬緊牙關搏命，「用好嘅食材，但合理價錢，希望更多人可以在逆境中食到一餐好食嘅飯，雖然唔容易，但全人類都一齊suffer緊，we are not the only one，所以盡做。」

Steven真係請返被舊partner炒咗嘅成班廚房同事去「尚青」幫手，係良心僱主，Maggie話：「我哋唔係聖人，但我好開心，我嫁咗俾一個好人！」Maggie睇住老公由舊年社運到疫情，死都撐住個雞頭，等同事唔使放無薪假，後來因為出現變化，Maggie夫婦先退股再起爐灶，亦都唔怕捱，「係咪都辛苦啦，香港人有邊個唔辛苦，老公只係做佢應該做嘅事！」

有興趣食台菜或者飲杯嘢feel下文青風，可以去Maggie間新店行下。

尚青商號 ：灣仔蘭杜街4號文熙大廈地下
（營業時間11:30-21:00）
圖片：傅珮嘉（又宣）fb｜尚青商號Ig
—————————————————————

支持黃藝人

寧願滯留在此處

原來三星係佢開

而家對佢冇關係喇

聽日食

先唔評論黃藍
良心僱主抵讚

個個都等聽炎